（馬逢國）人地外國咪一樣有高官違反航空條例！

岩岩係facebook見到香港尊貴既議員馬逢國先生疑似撻朵行駛特權攜帶違禁品上機一事，不其然係遠在南半球一方既紐西蘭都有高級官員同時違反左航空方面既法例。

話說係三日前，有人投訴紐西蘭既Transport Minister Phil Twyford（職位等同於香港既局長）係一班國內航機關上機門準備起飛後講左一個電話（根據各方陳述，應該係岩岩關機門準備出跑道既時候，離真正起飛仲有一段距離。）

而掌管航空事務既CAA（即係類似香港既民航處）其實歸Transport Minister 管，換左係香港，前特首既女梁齊昕可以拎行李出入禁區唔需要安檢，馬議員帶超標物品上機都無問題既標準下，呢件事係咪應該好小事？

尤其今次仲涉及等同「民航處」頂頭大佬「運輸及房屋局局長」本人，慣常香港打工仔心態，又點敢得罪大老細？

而呢邊既結果係，頂頭大佬Transport Minister 親自寫信俾CAA阿頭（即係佢自己下屬），要求佢所有野跟程序做。同一時間，佢作為Transport Minister但竟然係自己主管既範疇入面違犯規定，所以向首相引咎辭職。

紐西蘭女首相拒絕佢既請辭，事件既結果仲係未知。但呢件事令我諗起2003年前財政司梁錦松先生偷步買車事件，當年佢被懷疑偷步買車慳5萬蚊稅，最後引咎辭職。

係香港主權移交初期，社會仍保留些少文人君子之氣，係道德敗壞時，佢地仲知所進退，明白自己需要下台。

但去到近期既陳茂波之流，有嚴重既利益衝突，無利益申報仲可以厚顏無恥咁位居高位，仲一路升遷。眾多建制派議員既行為更係數成晚都數唔晒。

道德敗壞就如某屈姓專欄作家經常講既打開左「潘朵拉之盒」，只會愈黎愈差，我地仲可以放長雙眼慢慢睇。

伸延閱讀：

西米Go fb / ig 同步連載：

舊日文章重溫：

人地外國有民主

華人賤種政治

一比較就高下立見，唔到你唔崇洋

應該有批傻仔想衝入嚟講：嗱，全世界都有仆街，連登仔未出過國就針對華人

當時又唔報警話有懷疑恐怖份子企圖帶危險品上機，塔佢翻差館

嗰啲係五毛，傻仔都講唔到呢啲不知所謂既 point

而呢邊既結果係，頂頭大佬Transport Minister 親自寫信俾CAA阿頭（即係佢自己下屬），要求佢所有野跟程序做。同一時間，佢作為Transport Minister但竟然係自己主管既範疇入面違犯規定，所以向首相引咎辭職。

同高院偷影相嗰嗰唐女士一樣level

見賢思齊賢
見不賢 內自醒

醜怪

省

支那賤種5毛， 專學人地衰嘢，重好自豪

白痴低質反擊
做人要向好學習
你要引丫嘛
中國都有人隨街痾屎
你唔撚去隨地痾？

班建制又表演一次齊心比大家睇
就算佢地做錯咩有幾撚柒
都會收口唔提唔講等件事淡
唔會一出事就衝出黎割席

唔洗崇洋媚外，香港回歸祖國 就應該嘗試中國走過嘅路

香港應該要重演一下大躍進、文化大革命、六四事件，加強國民身分認同，話唔定培育出香港版劉曉波 拎埋諾貝爾和平獎

高下立見

白癡 人地殺你係咪可以殺人

反觀民主黨同劉慧卿真係呢